150元的記者證

【屈穎妍blog@HKG報首發】這段日子經常聽到一個名詞「委任證」，每次有街頭衝突，總會看到一堆黑衣人圍著便衣警察大叫：委任證、委任證、委任證……

前一哥曾偉雄早就對這問題向記者作了清晰回答：「你依家問我嘢你都冇向我展示記者證？但我都答你，因為我哋相信大家……」就是這麼簡單，尤其在大型社會衝突中，沒有人質疑穿著黃背心舉機拍照的是否記者，你們卻去挑剔警員一個委任證，擺明就是借機鬧事。

有人藉委任證挑事
不過，既然暴徒這麼看重一張警員委任證，我也來研究一下你們的那件黃背心。

看得多暴動新聞，大家一定會有個疑問：為什麼穿著黃背心的記者總是夾在警察與暴徒中間？採訪是這樣的嗎？

如果這是戰地，黃背心站這位置，早就死無全屍了。兩軍對壘，採訪的記者從來都是在旁邊、在後面、在高地，參與了，你就是一員，你就不再是新聞工作者。

然而，今天我們看新聞，記者永遠站在中間，甚至阻擋了警察視線，而暴徒躲在記者後面，有新聞自由的牌匾保護，執法者投鼠忌器，難怪暴徒永遠落於不敗之地。

其實那件黃背心很兒戲，知就笑死，唔知就嚇死。在網上開個一人專頁的是記者，在大學唸新聞系的又是記者，發表過幾篇時事評論的自由撰稿人都是記者。我不明白為什麼正正經經的報館電視台網台記者不去投訴，投訴這種破壞專業新聞工作者的老鼠屎。

拿一個記者證，你就可以穿上黃背心，執掌著第四權，在暴亂中成為比現場指揮官更有話事權的無冕皇帝。然而，大家可有想過，如此大權力可讓你四處橫行的一張記者證，到底是怎樣拿到的？

答案是，付錢，而且是很便宜的錢。

做記協記者非難事
申請香港記者協會記者證，費用是50大元，只需提供數碼照片一張、填份表格，就可以拿到。當然還有個大前提，就是你先要是記協會員，而加入記協，也不是什麼難事。

如果你有工作機構，拿張名片來就可；如果是自由人，只要提供一些你曾參與寫作的印刷品、列印本、或作品網上連結就可以，入會費是100元，而學生入會費只需20元，不用作品，附上學生證副本便可。

成了記協會員，你就可以申請香港記者協會記者證，簡單來說，成本是150元。拿著這記者證，你就可以領一件寫著「Press」的黃背心，自出自入，橫行無阻。

一班號稱監察社會的人，權很大，人很惡，當然裡面有許多是正經做事的新聞工作者，然而，當中有幾多糟粕，有幾多烏合之眾，各位自己衡量吧！

原圖：無綫新聞截圖

推

屌你老母

二打六死開啦

真係咁易？我都想整張

過主啦臭閪

見的藍絲係工作group send出嚟 我轉貼上嚟咋

屈穎妍轉死性教路，定係柒得多Ann姐上身？

如果你有工作機構，拿張名片來就可；如果是自由人，只要提供一些你曾參與寫作的印刷品、列印本、或作品網上連結就可以，入會費是100元，而學生入會費只需20元，不用作品，附上學生證副本便可。
---------------------------------------------------------------------------------
一班號稱監察社會的人，權很大，人很惡，當然裡面有許多是正經做事的新聞工作者，然而，當中有幾多糟粕，有幾多烏合之眾，各位自己衡量吧！
------------------------------------------------------------------------------------
喺傳媒機構工作，讀傳理既學生去申請記者證都俾佢屈係烏合之眾
咁你不如屈撚埋其他急救員甚至紅十字會掟磚啦

沒有人質疑記者，但很多人質疑警察身份。

記者係人
警犬係狗

不用任何證，你就可以穿上黑背心，執掌著警權，在暴亂中成為比現場白衫指揮官更有話事權的無冕皇帝。然而，大家可有想過，如此大權力可讓你四處橫行的一張警員委任證，到底是怎樣拿到的？

答案是，毅進，而且是很易讀的毅進。

屈得好好笑
唔小心正皮

其實佢係唔係比大陸抓黃腳雞啊，佢D文淪落到同陳淨心果D同一個level 喔

白撚痴
你有證咪搵到佢咩料囉
有料你咪做大佢囉
係到趦趦趄趄

藍絲廢老唔會諗咁多 佢哋睇完呢篇文只會認為記者=黃絲 不過咁仲好藍絲多一個敵人=我哋多一個朋友

咁大家都要去拎番張了！

唔好呀 好耐以前已經有共識 記者唔係大家可以搞嘅

FAKE NEWS
Source: 求驗傳媒

謠言最愛懶人

今日網上平台瘋傳「申請記者證沒有門檻」的謠言（左上圖），有字有連結（是香港記者協會的網站），說得「似層層」。其實，整個謠言的圈套，就是為懶惰的網民而設。

如果大家認真進去該連結，就會發現這短訊的內容是胡說八道的。記者要申請記者證，首先要成為「正式會員」，而要成為「正式會員」，是需要經過審核，並且「總收入一半以上來自新聞工作」，而絕非謠言所說的「沒有門檻」。

如果您有朋友轉發，請建議他們先冷靜，自己看清楚資料來源（是他們自己發出的），再看看短訊內容，再問問自己是否自相矛盾。

其實，右上圖及下圖的資訊，全部都是在左上圖（即謠言）的連結找到的。諷刺嗎？

網民們，騙徒最愛懶人，知道嗎？

本傳媒建議所有傳媒/記者，認真考慮就這謠言作出澄清，以正視聽，以免有「別有用心」的人，刻意損害記者的聲譽，及阻礙記者採訪。

1. 要full member 先可以申請記者證，student member 唔得

2. 做full member 有條件，收入50%要係從事記者工作

詳情可以上記協網睇

屈小姐真係無姓錯

記者唔會打集會人士
唔會唔出示記者證
好多都有掛證係心口
再者班警犬係有責任要出示 唔係既話個個都話自己警察啦
唔好講到為難佢地

唔 fact check 用常識都知。睇下人地戰地記者 D 相，從來都係用條命搏番黎，為左記錄真相。
企旁邊？後面？佢自已有影過戰地相先算